«Хотите зарабатывать, идите в бизнес» - цитата известного политика.
Давайте обратимся к истории и проведем аналогии между малым бизнесом сегодня и мелкими производителями в эпоху зарождения капитализма. В XVI - XVIII веках развивающиеся мануфактуры начали конкурировать с мелкими производителями. В результате последние канули в лету. Что же с малым бизнесом сегодня и на сколько перспективно это занятие?

Широко разрекламированый малый бизнес по своей сути является лишь кормовой базой для огромного спектра «обязательных» бизнес-услуг: от банкинга до клининга.    Кроме того, обложенный налогами, мелкий бизнес стремится урезать собственные издержки, минимизируя затраты на социальный пакет и охрану труда. Другими словами, игнорирую собственную безопасность и безопасность своих сотрудников, вынужден трудиться без отпусков, выходных и значительно больше 8 часов в день. Малый бизнес, как и мелкое производство сотни лет назад, не способен конкурировать с более производительными и интенсивными крупными предприятиями.

Редкий предприниматель доживает до своего 5-и летного юбилея. Пропаганда же успешных людей гласит, что только упорные достойны поймать удачу за хвост. Конечно же, возможность всегда есть, но большинству суждено спустить свои сбережения, а-то и кредитные средства, и ни с чем вернуться в найм. Где окажешься ты, рискнув заняться малым бизнесом, решит суровая статистика или, все же, это зависим от личных качеств?